\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian,ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №6\par
з курсу ``Комп'ютерні системи''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконали:\par
Михайленко А.В.\par
Вдовенко А.С.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}


\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторная работа №6. Изучение работы конвеерных компьютерных систем.}
\section{Задание}
\begin{enumerate}
\item Построить граф параллельно-ярусной формы алгоритма заданого алгебраического выражения, в котором вершины представляют собой операции, а дуги - зависимости между ними.
\item Определить значение $T_0$ (в тактах) для каждой вершины, учититывая, что $t_+=1$ такт, $t_*=\alpha \cdot t_+$, $t_/=\beta \cdot t_+$.
\item Выполнить задачу оптимального потактового распределения (планирование) вычислительных ветвей алгоритма по процессорам в статической конвеерной системе (от 2 до 4 слоев). 
\item Выполнить задачу оптимального потактового распределения (планирование) вычислительных ветвей алгоритма по процессорам в динамической конвеерной системе (от 2 до 4 слоев). 
\item Определить время выполнение программы, коэфициент ускорения и коэфициент эффективности разных вариантов.
\item Сравнить показатели эффективности работы.
\end{enumerate}

\section{Вариант}
Вариант - 2

Выражение:

$A\cdot B+C\cdot D+\dfrac{G\cdot K}{L+H}\cdot E$;


$\alpha=3$ 

$\beta=4$


\pagebreak

\section{Граф алгоритма}
Приведем граф алгоритма:
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{graph.png}
\end{figure}

Действия, выполняющиеся в каждом узле:
\begin{enumerate}
\item $T_1=A\cdot B$ ;
\item $T_2=C \cdot D$ ;
\item $T_3=G\cdot K$ ;
\item $T_4=L+H$ ;
\item $T_5=\dfrac{T_3}{T_4}$ ;
\item $T_6=T_5\cdot E$ ;
\item $T_7=T_1+T_2$ ;
\item $T_8=T_7+T_6$ ;
\end{enumerate}

Расчитаем веса узлов при данных $\alpha$ и $\beta$:
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{| l | l |}
\hline
№ Узла & Вес \\ \hline
1 & 3\\ \hline
2 & 3\\ \hline
3 & 3\\ \hline
4 & 1\\ \hline
5 & 4\\ \hline
6 & 3\\ \hline
7 & 1\\ \hline
8 & 1\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Тестирование}
Приведем результаты тестирования при 2-4 cлоях, одно и многоканальной памяти:
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|p{0.15\linewidth}|p{0.35\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
Количество слоев & Коэфициент эффективности системы & Коєфициент ускорения & Время выполнения\\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Одноканальная память} \\ \hline
2 & 0.56 & 1.12 & 76 \\ \hline
3 & 0.42 & 1.25 & 84 \\ \hline
4 & 0.31 & 1.25 & 68\\ \hline

\multicolumn{4}{|c|}{Многоканальная память} \\ \hline
2 & 0.6 & 1.2 & 71\\ \hline
3 & 0.43 & 1.3 & 81 \\ \hline
4 & 0.34 & 1.35 & 63 \\ \hline

\end{tabular}
\caption{Статический конвеер}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|p{0.15\linewidth}|p{0.35\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
Количество слоев & Коэфициент эффективности системы & Коєфициент ускорения & Время выполнения\\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Одноканальная память} \\ \hline
2 & 0.63 & 1.25 & 68\\ \hline
3 & 0.46 & 1.38 & 76 \\ \hline
4 & 0.36 & 1.42 & 60\\ \hline

\multicolumn{4}{|c|}{Многоканальная память} \\ \hline
2 & 0.66 & 1.31 & 65\\ \hline
3 & 0.48 & 1.44 & 73 \\ \hline
4 & 0.37 & 1.49 & 57 \\ \hline

\end{tabular}
\caption{Динамический конвеер}
\end{table}



\pagebreak


\section{Часть 2}
Выражение:

$A\cdot B+C\cdot D+\dfrac{G\cdot K\cdot E}{L+H}$;


$\alpha=3$ 

$\beta=4$

\section{Граф алгоритма}
Приведем граф алгоритма:
\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=0.9\linewidth]{graph2.png}
\end{figure}

Действия, выполняющиеся в каждом узле:
\begin{enumerate}
\item $T_1=A\cdot B$ ;
\item $T_2=C \cdot D$ ;
\item $T_3=G\cdot K$ ;
\item $T_4=T_3\cdot E$ ;
\item $T_5=L+H$ ;
\item $T_6=\dfrac{T_4}{T_5}$ ;
\item $T_7=T_1+T_2$ ;
\item $T_8=T_7+T_6$ ;
\end{enumerate}

Расчитаем веса узлов при данных $\alpha$ и $\beta$:
\begin{table}[H]
\begin{tabular}{| l | l |}
\hline
№ Узла & Вес \\ \hline
1 & 3\\ \hline
2 & 3\\ \hline
3 & 3\\ \hline
4 & 3\\ \hline
5 & 1\\ \hline
6 & 4\\ \hline
7 & 1\\ \hline
8 & 1\\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\section{Тестирование}
Приведем результаты тестирования при 2-4 cлоях, одно и многоканальной памяти:



\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|p{0.15\linewidth}|p{0.35\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
Количество слоев & Коэфициент эффективности системы & Коєфициент ускорения & Время выполнения\\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Одноканальная память} \\ \hline
2 & 0.59 & 1.18 & 72\\ \hline
3 & 0.44 & 1.31 & 80\\ \hline
4 & 0.33 & 1.33 & 64\\ \hline


\multicolumn{4}{|c|}{Многоканальная память} \\ \hline
2 & 0.65 & 1.29 & 66\\ \hline
3 & 0.45 & 1.36 & 77\\ \hline
4 & 0.36 & 1.44 & 59 \\ \hline

\end{tabular}
\caption{Статический конвеер}
\end{table}

\begin{table}[H]
\begin{tabular}{|p{0.15\linewidth}|p{0.35\linewidth}|p{0.25\linewidth}|p{0.2\linewidth}|}
\hline
Количество слоев & Коэфициент эффективности системы & Коєфициент ускорения & Время выполнения\\ \hline
\multicolumn{4}{|c|}{Одноканальная память} \\ \hline
2 & 0.65 & 1.29 & 66\\ \hline
3 & 0.47 & 1.42 & 74 \\ \hline
4 & 0.36 & 1.42 & 60\\ \hline


\multicolumn{4}{|c|}{Многоканальная память} \\ \hline
2 & 0.67 & 1.33 & 64\\ \hline
3 & 0.49 & 1.46 & 72\\ \hline
4 & 0.37 & 1.49 & 57\\ \hline


\end{tabular}
\caption{Динамический конвеер}
\end{table}
\pagebreak
\section{Вывод}
Наименьшее время выполнения имеет второй вариант на 4-слойном динамическом конвеере с многоканальной памятью.

Это достигаеться за счет уменьшения количества смен операций во 2 варианте выражения, возможности динамической смены операций на разных слоях конвеера и нескольких каналов памяти, исключающих простои, связаные с конфликтами по памяти.

Максимальных показателей помешали достичь инертность конвеера, связи по данным, синхронность конвеера, конфликты по памяти, необходимость полной очистки конвеера для смены операций в статическом конвеере. 
\end{document}
